澳洲英國驗證揭露 華為多破多爛 是靠中國國家資本生存

作者：Ben Crox

華為的問題越來越清楚。

首先，華為雖然是中國電訊精華最密集的研發型公司，但其軍事式管治並沒有確保到質量，充其量只是定義了許多 5G 的新標準制式，想法或者挺好，做起來卻不穩陣，軟件版本管理亂七八糟。作為物聯網的核心器材，華為的基站帶有太多漏洞，澳洲的駭客團隊驗證了東西有多破，英國實驗室的報告也披露了東西有多爛。

儘管華為自覺很無孤，沒有證據可以捉實華為或中國軍方有潛有行為，但美國（的民間機構）卻有能力借華為的器才漏洞進行政擊。以當前世界投入國家級黑客攻擊的狀態，北韓和伊朗也許比中國更加危險。而中國不負責任推銷華為 5G 產品，作了大量補貼，影響原有的商業競爭，就使整個前沿技術業扭曲了。

在華為（和中興）的廉價設備大量輸出前，基站行業以北歐（ Nokia, Ericsson ) 和日本 ( NEC ) 為主，在其再之前，美國 ( Alcatel , Lucent ) 加拿大 (Nortel) 也有過風光的日子。這些公司對保安投入都比較高（但也仍是不太難駭的⋯），而電訊基建還沒有極大滲透國家安全領域。

中興華為無擬是靠國家資本的支持生存下來，並漸漸以價格優勢主導市場，坑死對手。事實上不止中國是這樣玩，南韓的三星也是靠國家資本拉拔上來。

但中國投入資本，卻想建立一帶一路的技術主導權，甚至無視了美國和「支持恐怖主義的國家」（指伊朗）的鬥爭。中國不止生產了有漏洞的基站設備，還把美國的產品也一併賣給伊朗。

我再三強調，美國一直要對付的是他們自己扶殖出來的恐怖分子。中國很大程度只是因為傻，因為自大，才吃了屎。

我們若不說 5G ，以 New Radio 而言，不止 Nokia 而且吃掉了 Alcatel-Lucent ，又和 Microsoft 暗通款曲， Ericsson 也轉和 Fujitsu 合作，去突破市場難關。就連美國的小公司 2012 年才成立的 Altiostar Network ，經過三億美金資本墊底以及 8 年時間，其基站產品已經打入了日本（韓） Rakuten 的網絡。

華為不是沒有料，只是國情讓他獨大，華為不擅於理解自己的問題，其軍事式管理也造成只愛爭功不能防守的貪狼格局。華為賣的是電訊鴉片，澳洲敲爆了美英警鐘，現在美國做的，只不過是踢走爛橙。

中國這麼搞下去，害不死人也就害死自己。

儘管華為自覺很無（孤)

20年前既技術

成編文都冇解釋究竟華為有幾爛...我就係想知佢有幾垃圾，同埋點解咁垃圾，篇文淨係一路話佢好垃圾，咁即係點?

佢淨係話華為有好多漏洞好似hack
但實際係點或者比較其他同行嘅表現都冇
所以篇嘢都十足content farm

英國方面嘅報告：

【IT狗入】英國情報機構GCHQ今年三月對華爲嘅年度報告：有時離譜到冇源碼版本控制

呢篇concrete 好多
我公司有時同某強國嘅project 都有呢個問題

器才

無擬